好驚自己比醫生話我冇精神病

你地好
呢個係我第一次開Post
可能我口水有啲多，希望大家唔好屌我
但想問各位有經驗人士係睇普通科門診個陣，
要點講先會比醫生知你有精神問題？

因為小弟我預約左聽日普通門診
想轉介去精神科

我知道我自己係有精神問題
但
我好驚講左自己啲問題出黎之後
會比醫生覺得我嘅野好小事
然後覺得我只係短期心情唔好

其實我已經受呢個問題折磨左一年幾
我平日係一個好似好外向，成日講笑話又成日笑嘅人，
我諗身邊冇人覺得我會有心理問題
但其實我一旦一個人靜落黎
就會好想打自己、好憎自己、覺得自己好廢好乞人憎
一唔開心上黎就會瞓教，瞓十幾個鐘，瞓到好多重要嘅野都做唔到，或者打十幾個鐘機，將所有專注力放曬係電腦上面，好似咁樣做先會令我忘記唔開心嘅野

除此之外，我仲會一時好興奮，一時好傷感
有時我就會狀態好好，番工做野好快，又好talkative，又會對好多野都好有興趣；
但有時我就會乜都唔想做，淨係覺得好鬱悶，郁啲就發脾氣

雖然你地宜家咁睇，可能會覺得我好似有心理問題咁，
但我真係好驚啲普通門診醫生會當我好小兒科而唔轉介我去精神科

希望你地可以解答下我

照直講維持左幾耐就得啦 精神科醫生/臨床心理學家會有一套白紙黑字既標準去判斷你有冇事

有精神病架人係唔會認自己有精神病，所以你講完上面個堆野後，要同醫生強烈強調自己唔係精神病！

Thxx a loooottt

公立定私家?

公立

千祈千祈要小心d 19護士同埋護士長
佢地會扮醫生黎“ 診斷”你

記住，你係有權選擇入唔入精神病房！
亦都唔會因為你唔肯入住精神病房而冇得見精神科醫生！

佢地係會點樣診斷？即係問一你啲問題然後話你冇病/有病？

有自殺行為/傾向

仲有失眠問題

我仲會一時好興奮，一時好傷感
咁bipolar feel

門診話想自殺叫佢寫紙去急症室
試過冇入院等左3個月見醫生

公立?

係。
最終醫生判斷為重度抑鬱既我
當初比個19護士話"冇乜野姐"，就叫我走
我再入多次院就比個護士長大我"咁你話你有病，要去九龍醫院住一排先wo"
跟住拉埋防止自殺會社工黎搞，先得到一個正常既程序見醫生

希望只係我太黑仔先有咁既經歷啦

先去普通科話你想睇精神科
佢地應該會唔理三七廿一咁寫轉介信畀你
然後去到精神科放低轉介信排期
即刻會有護士同你做評估
會問你好多問題
睇下你有幾多同邊啲症狀 又有幾嚴重
會根據評估覺得你幾嚴重
決定安排你幾時見醫生
好嚴重的話三兩日就有得睇
非緊急的隨時排成年
醫生的立場係只要你的行為同一般人唔同就係有病
同埋巴打應該唔係心理有問題
而係生理有問題
情緒無原因大上大落係因為賀爾蒙失調
食藥應該會有幫助
但食幾耐 食幾多 可唔可以完全康復就睇人品

利申: 資深抑鬱病人